# 測定装置

## Cosmic Watch

宇宙線の検出には``Cosmic Watch``と呼ばれる小型宇宙線検出器を使用します。
Cosmic Watchは1枚のプラスチックシンチレーターと、1個の半導体光検出器で構成される、シンプルな宇宙線カウンターです。

半導体光検出器の信号は、アナログ信号としても取り出すことができます。

## Red Pitaya

Red Pitayaは、小型のシングルボードコンピューターです。
主に教育用として開発されており、測定に必要なソフトウェアが付属しています。
Cosmic Watchからのアナログ信号を読み込み、内蔵のPython Notebookでデータ取得します。

## Python Notebook